美國宣布 加碼提供烏克蘭2億美元軍援

美國宣布 加碼提供烏克蘭2億美元軍援

美國國防部20日宣布，將向烏克蘭額外提供2億美元（約合61億新台幣）軍事援助，以進一步強化烏克蘭的軍事防衛能力。

包含此次援助在內，美國自俄羅斯2014年併吞克里米亞以來，對烏克蘭的安全援助已經超過10億美元（約新台幣305億元）。

據美國國防部聲明，這筆款項將用於支持烏克蘭軍隊的日常訓練及運作需求，包括加強指揮控制、安全通信、軍隊機動性、夜視和軍事醫療等方面能力。

俄國2014年併吞克里米亞後，月受莫斯科支持的叛亂份子同年4月在烏克蘭東部發動攻擊，造成1萬多人喪生。烏克蘭及其西方盟國指責俄羅斯提供軍隊和武器給叛亂份子，莫斯科否認這些指控。

這場衝突已成為美俄關係中的焦點，美國以嚴厲的經濟制裁打擊俄羅斯。

美國防部這項軍援聲明在美國總統川普與俄羅斯總統普亭的「雙普會」後發表，美國輿論批評川普在峰會的表現，連川普所屬共和黨都有人認為川普對普亭太軟。

其實 浸浸係咪 人格分裂 ?

比人屌到仆街所以，點都要做下野，挽救下個勢

政治就係咁

傻既
呢d野梗係私底下做啦

現在烏克蘭東部是否依然被 親俄叛軍佔領緊??

兩年前烏克蘭內戰打得好激烈, 成日有新聞睇
家陣好似打打下, 無左下文........

係喎，新聞又冇乜講

睇下youtube
好似仲打緊

係左媒將侵形容到含咗Putin 撚咁姐

得咁少其實無咩用